【MAX觀點】《香港人權與民主法案》極速過關 全靠佩洛西「奇招」

【Now新聞台】美國眾議院通過參議院版本的《香港人權與民主法案》，法案待總統特朗普簽署後，便會正式生效。

《時事全方位》主持王慧麟指，今次眾議院在參議院通過法案後翌日，便通過參議院版本的法案，實屬罕見。他解釋，參眾兩院互相制衡，一般而言，參議院通過的法案版本較眾議院保守，眾議院通常需時磋商一個中間方案，以取得兩院共識。

王慧麟指，眾議院近日正處理特朗普「通烏門」的彈劾議案，在事件發酵之際，眾議院議長佩洛西突然出「奇招」，將參議院版本的《香港人權與民主法案》全盤接收，直接付諸表決，令法案在民主共和兩黨成員壓倒性支持下極速通過。

他又表示，除非總統事前已表明不簽署法案，否則法案在兩黨共同支持下，特朗普通常必定會簽署法案，以免損害行政立法關係，甚至波及共和黨員對彈劾特朗普議案的取態。因此，法案何時正式生效，大家可拭目以待……

多謝民主女神佩洛西

左膠但要多謝

今次直情唔洗討論協商
直接限40分鍾.場波未波已經投票
要幾憎共產黨先做得出
大家都知眾議會同參議會傾協商都至少成個月

正正就係因為左膠先會幫你

Thank you Pelosi
64個陣佢係現場
唔憎中共就奇

真。勇武左膠

(最新update)感謝祭漏網系列：
Rt + like + reply

Speaker Nancy Pelosi 簽署

Sen. Chuck Grassley

Sen. John Thune

Rep. Carolyn B. Maloney

Rep. Hartzler

Rep. Rick Larsen

Rep. Jim Banks

Rep. Russ Fulcher